1. MR/PR - это запрос на слияние веток.
Проводиться тогда, когда необходимо слить изменения в основную ветку. Обычно назначаются ревьюверы, прогог тестовых сборок, тестов и стат.анализ.
2. ```git rebase```. С помощью этой команды rebase возможно взять все коммиты из одной ветки и в том же порядке применить их к другой ветке. То естькоммиты локальной ветки встанут после коммитов ветки, который мы к себе подтянули.  
 2.1. ```git commit --amend -m "New commit message"```  
 2.2. ```git merge our-branch  parent-branch/git rebase our-branch parent-branch```.
3. Файл в котором указаны списки директорий или  файлов, которые не должны попасть в репозиторий.
4.1. ```git reset HEAD~``` - отмена коммита. 
4.2. ```git reset --hard HEAD~``` отмена коммита и изменений.
5. ```git stash``` - Записываем все локальные изменения, но при этом возращаемся к первоначальному рабочему состоянию.
6. ```git rebase -i HEAD~N```, где N - колличество коммитов, которые хотим объеденить. Далее  в графике кроме последнего коммита меняем pick на squash.
7. ```git checkout```
8. ```git config --global core.edit "Your editor"``` 
9.  ```git diff branch1 .. branch2``` 
10. ```git branch --merge master``` 
11. git cherry-pick - команда, которая берет изменения, вносимые одним коммитом,  и пытается повторно применить их в виде нового коммита в текущей ветки.
12. ```git checkout -b new_branch && git push -u origin new_branch```.
13. ```git revert``` - безопасный способ отменить операцию без потери истории коммитов. Команда отменяет действия прошлых коммитов, создавая новый, содержащий все отмененные изменения. ```git reset``` - более мощные способ отменить операции. 
14. ```git status```.
15. ```git show```.
16. Для разрешения конфликтов слияния.
